[無視美國] 歐盟擬聯手中俄為伊朗設立結算機制

歐盟擬聯手中俄為伊朗設立結算機制

歐盟(EU)最大的三個成員國已與俄羅斯和中國同意設立專門結算機制，以便與伊朗開展貿易。在美國恢復對伊朗的制裁後，全球大國正加緊採取措施，以保護與伊朗簽訂的核協議。

在周二發表的一份聯合聲明中，中國、俄羅斯、德國、英國和法國外長同意「保護其經濟實體與伊朗自由開展合法貿易」，包括伊朗的石油出口。

這5個國家仍然是2015年伊朗核協議的簽字國，今年早些時候，唐納德•特朗普(Donald Trump)退出了該協議，稱其為「有史以來最糟糕的協議」。

這一聯合行動是這5個國家試圖通過繞過美國制裁、保護岌岌可危的伊朗核協議的最新舉措。白宮下月將對伊朗實施第二批制裁，針對伊朗石油出口和伊朗央行付款。

歐盟外交與安全政策高級代表費代麗卡•莫蓋里尼(Federica Mogherini)表示，這種金融工具（被稱為「專門機制」）將允許歐洲和伊朗企業之間進行合法財務匯款。

她補充稱，來自歐盟政府的技術團隊將在未來幾周研究這一工具的具體運行方式。

莫蓋里尼周二在聯合國(UN)大會上表示，上述專門機制將「允許歐洲企業根據歐盟法律與伊朗開展貿易，並可能向全球其他合作夥伴開放」。

俄羅斯稱讚該協議，但警告稱，華盛頓方面將尋求「踐踏」該倡議。

俄羅斯外交部不擴散和軍備控制部門負責人弗拉基米爾•葉爾馬科夫(Vladimir Yermakov)告訴記者：「莫蓋里尼所說的一切都非常積極。」

他表示，「問題是這是否有效，因為美國肯定會繼續對歐盟施加巨大壓力，而且在強烈慾望驅使下，能夠輕易踐踏任何機制。」

「一切都取決於美國希望做到什麼程度，以及我們的歐洲同僚會允許他們做到什麼程度，」他補充稱。

伊拉克既歐元結算？

又係為咗石油

除非搞結算果堆公司一D美國生意交往都冇，如果唔係死梗

打鳩歐洲囉